%doc: fonts/parvulari/Parvulari/revista 3r trimestre art romanic.doc
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Art Romànic al Parvulari } % titol
{\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/revista_3r_trimestre_art_01.jpg}}
{Parvulari} % seccio
{705} %pagesof
% curs: Els nens i nenes de Parvulari comencem a treballar sobre el projecte d’art Romànic


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/revista_3r_trimestre_art_02b.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/revista_3r_trimestre_art_03.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/revista_3r_trimestre_art_04.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/revista_3r_trimestre_art_05b.jpg}

\vspace{0.08cm}

El Museu Nacional d’Art de Catalunya té una llarga tradició en la seva tasca educativa. 
Els més petits tenim l’oportunitat de participar en una de les activitats que s’anomena “So i color”, on interaccionen dos llenguatges que, creiem, són fonamentals en el desenvolupament emocional  i intel·lectual dels nens petits: el llenguatge musical i el llenguatge plàstic.

\columntitle{lines}{El Museu Nacional d’Art de Catalunya té una llarga tradició en la seva tasca educativa}

 Els nens i nenes de Parvulari comencem a treballar sobre el projecte d’art Romànic. 
 El treball que ens proposa el \emph{MNAC} és tenir una breu aproximació a l’art Romànic exposant, de forma bàsica i amb un llenguatge assequible, els aspectes fonamentals de l’art de l’època. També ens fa una proposta oberta de visita a l’exposició i un seguit d’activitats didàctiques per desenvolupar a l’escola. 

 La presentació de la sortida la fem a partir d’un titella que es diu \emph{Jeroni}, que es presenta com un \emph{joglar}.

Els pintors o els escultors del Romànic sempre ordenaven les escenes amb sanefes  boniques. 
Arribem a saber que, escoltant i mirant, descobrim la melodia que podem dibuixar. 

A l’escola treballem aspectes bàsics del Romànic, com ara la mirada, la narració, l’espai, el gest, el ritme... 

\end{news}
